施永青：不相信用抗爭運動方式可以完成革命的使命

反送中運動本應在「逃犯條例」的修訂案正式撤回後，大功告成，但反對派似乎熱衷於鬥爭多過鬥爭的成果；為了鬥爭可以長期延續下去，他們又提出新的五項訴求(把要林鄭下台改為立刻實行雙真普選)，並且堅持「缺一不可」。

林鄭希望與年輕人對話，年輕人卻堅持要政府先答應五大訴求，才可以對話。結果，除了一些建制派的組織外，基本上沒有年輕人的組織願意與政府對話。

我問一個平時表現激進的年輕人，「缺一不可」這項要求究竟是誰提出來的，決策的過程是否公平，你有沒有參與。

他說，這個他不知道，只聽到有人這樣叫，後來大家都這樣叫，於是他也跟着這樣叫，應該不會錯吧。

我問他，可有對「缺一不可」的要求進行過獨立思考？有沒有以他們崇高的民主價值觀來審視一下自己組織的決策過程？他一時語塞。我進一步問他，可以憑甚麼相信，一個平時不透過民主方式作決策的組織，將來革命成功大權在握後會在社會上推行民主政制？難怪有人擔心年輕人可能給人利用了。

我對年輕人說，我敢立此存照，「五大訴求，缺一不可」，將來是會被逼要放棄的。我這個說法可不用花太長的時間去加以驗證。我願意以兩年為期，即兩年後的今天，五項訴求，起碼有兩項未被政府應許(已不只缺一)，但反對派亦要偃旗息鼓，不再高叫「五大訴求，缺一不可！」

我敢這樣肯定，「五大訴求」中有兩項特區政府是不可能應允的。這包括訴求三「撤銷對所有反送中抗爭者的控罪」，以及訴求五「立即實行雙真普選」。

訴求三之所以不可能，是反送中抗爭者之中確有一少部分人是有明顯觸犯香港刑法的。即使運動的整體被定性為非暴動，亦不得等同已進入司法程序的案件，政府可透過行政命令加以撤銷。此例一開，香港再沒有法治可言。如果社會真的想網開一面的話，也只能讓尚未被警方拘控的人自首，然後從輕發落，大部分不予起訴。但對於這些已進入司法程序的案件，行政部門已沒法制停。

至於訴求五，其實與今次「反送中」運動沒有直接關係，「雙真普選」是回歸以來的最大議題，複雜性遠比「逃犯條例」高。很難想像在處理一項較小較簡單的議題時，可以順手處理掉一個更大更複雜的議題。在現實世界，買豬肉可以搭豬骨，很難在買豬骨的時候，要求搭豬肉。

反對派要求的「雙真普選」，有別於基本法的既有條文；而反對派亦不願意接受人大8‧31的框架。要推行反對派主張的「雙真普選」，先得要人大常委會撤回8‧31的決議，同時還得修正基本法。這就一定「立即」不來。

因此，要達致這項訴求，非要推翻中共政權不可。那就不是當前的抗爭方式可以達致的。反對派雖然把這場運動稱為「時代革命」，但從運動的內容來看，它仍離不開抗爭的性質。我不相信用抗爭運動方式可以完成革命的使命。

［行動］929細節出左了 唔該文宣 推爆佢 (2)

佢係味身在平行時空既香港？
五大訴求，每一個要求都十分合理。

因此，要達致這項訴求，非要推翻中共政權不可。

施永青想煽動群眾革命？

打著紅旗反紅旗
反了反了！

人黎，送夠一打聖誕卡

又作故仔

我問一個平時表現激進的藍絲，「愛國」這項要求究竟是誰提出來的，決策的過程是否公平，你有沒有參與。

係呀 個二百萬人都係咁岩一齊出左街 無約過

笑死人

大台下令，好囉

擺明啦。佢一向主張推得冧共產黨佢就有興趣加入

佢唔埋黃絲堆係因為佢覺得中共冇咁快收皮

要幾癈先會 FF 個人出黎比自己打 咁有料就同返同 LV 辯論

FF 完對手長編大論，佢就係咁低 LV 先講得贏

洗撚聽呢條撚樣講嘢咩

佢呢個講法係咪針對一樣野多人支持都未必係啱
其實人在世好多野話唔話得埋
但佢就次次都話啲野話唔埋，所以不宜太衝動妄下判斷
但其實好多野都係做左先有路，就好似6.12 咁
又唔知施生對6.12 當日立法會外嘅行動係點睇

直接講出唔革命就唔洗旨意贏到呢場運動

反了反了

同埋一個人答唔到你問題
可能係件事太複雜，佢未必即時醒得起去答你
亦唔代表佢反政府係炒車架喎

反而覺得施生成日話人係錯，咁佢可唔可以提供一個方法係「一定掂」
當然係以佢精準嘅眼光，相信可能都畀到我地一啲意見

施生，聖誕快樂！

最後一點大逆不道啊屍永青

奶共友緊係想支共千秋萬世

佢上次都講出口，一定掂既方法就係親共，佢話起碼到佢死果日中共都係到

聖誕快樂

典型牆頭草

C擁淺同之捏姣，麻煩kai依kai炆，獲地係lai查雪錶ge